[
{
        "question": "El monitor más extendido en los servicios de radiodiagnóstico es:",
        "answers": [
            "De centelleo líquido.",
            "De semiconductor.",
            "De centelleo sólido.",
            "De ionización gaseosa."
        ],
        "correctAnswers": "De ionización gaseosa."
    },
{
        "question": "De las siguientes afirmaciones, sobre las cámaras de ionización:",
        "answers": [
            "El rendimiento para fotones de radiación X es de 10%.",
            "Son poco sensibles.",
            "Tienen una baja dependencia a la tensión aplicada.",
            "Se emplean para medir radiación de tipo X, gamma y beta."
        ],
        "correctAnswers": "Se emplean para medir radiación de tipo X, gamma y beta."
    },
     {
        "question": "El dosímetro nos da una lectura de",
        "answers": [
            "Las dos anteriores.",
            "Dosis profunda Hp(10).",
            "Ninguna de las anteriores.",
            "Dosis superficial Hp(0,07)."
        ],
        "correctAnswers": "Las dos anteriores."
    },
    {
        "question": "Las cámaras de ionización.",
        "answers": [
            "Tienen un rendimiento menor del 1% para fotones.",
            "Ninguna de las anteriores.",
            "Necesitan estar conectadas a la red eléctrica para funcionar.",
            "Presentan un recinto abierto con gas."
        ],
        "correctAnswers": "Tienen un rendimiento menor del 1% para fotones."
    },
    {
        "question": "¿Cuál de las siguientes afirmaciones es correcta?",
        "answers": [
            "La dosis a paciente se puede medir obteniendo el valor de dosis piel a la entrada, el producto dosis área o utilizando dosímetros de termoluminiscencia.",
            "No es conveniente el uso de dosímetros de termoluminiscencia porque producen artefactos en la imagen.",
            "La cámara DAP no es radiotransparente y hay que utilizar factores de corrección de la medida.",
            "El producto dosis área tiene en cuenta la retrodispersión y no se puede medir en cualquier punto del haz de radiación."
        ],
        "correctAnswers": "La dosis a paciente se puede medir obteniendo el valor de dosis piel a la entrada, el producto dosis área o utilizando dosímetros de termoluminiscencia."
    },
    {
        "question": "Los dosímetros de termoluminiscencia",
        "answers": [
            "Necesitan baterías para su funcionamiento.",
            "Son reutilizables y fácil manejo.",
            "Permiten la estimación de dosis en tiempo real.",
            "Permiten lecturas trimestrales de las dosis, no es necesaria la lectura mensual."
        ],
        "correctAnswers": "Son reutilizables y fácil manejo."
    },
    {
        "question": "Los dosímetros de película.",
        "answers": [
            "Se valora el grado de ennegrecimiento de la película con densitómetro.",
            "Está muy extendido su uso en el ámbito del radiodiagnóstico.",
            "Es muy usado para medidas de dosis superiores a 50 mSv.",
            "Se usan para medida de dosis ambiental."
        ],
        "correctAnswers": "Se valora el grado de ennegrecimiento de la película con densitómetro."
    },
    {
        "question": "Las desventajas de los dosímetros de termoluminiscencia.",
        "answers": [
            "No se puede reutilizar.",
            "La información se borra en el proceso de lectura.",
            "No es equivalente a tejido humano.",
            "Todas las anteriores."
        ],
        "correctAnswers": "La información se borra en el proceso de lectura."
    },
    {
        "question": "Los detectores de termoluminiscencia están constituidos por:",
        "answers": [
            "Compuestos de sulfato de cobre.",
            "Sólidos aislantes o semiconductores.",
            "Cristal de INa.",
            "Emulsión de BrAg."
        ],
        "correctAnswers": "Sólidos aislantes o semiconductores."
    },
    {
        "question": "En relación a los dosímetros de termoluminiscencia:",
        "answers": [
            "La termoluminiscencia se basa en la energía del fotón incidente.",
            "El proceso por el que se descarga el dosímetro sin ser calentado, se denomina “fading”.",
            "La luz producida por calentamiento no es proporcional a la energía de la radiación incidente.",
            "Contienen una banda de valencia y otra de conducción."
        ],
        "correctAnswers": [
            "La termoluminiscencia se basa en la energía del fotón incidente.",
            "El proceso por el que se descarga el dosímetro sin ser calentado, se denomina “fading”.",
            "Contienen una banda de valencia y otra de conducción."
        ]
    },
    {
        "question": "En los detectores Geiger-Muller:",
        "answers": [
            "Son importantes el tiempo muerto y el tiempo de recuperación.",
            "Todos los impulsos medidos alcanzan la misma amplitud.",
            "No puede funcionar como espectrómetro.",
            "Todas son ciertas."
        ],
        "correctAnswers": "Todas son ciertas."
    },
    {
        "question": "Los principales efectos que producen los rayos X al atravesar la materia son:",
        "answers": [
            "Disociación de la materia o ruptura molecular.",
            "Producción de carga o ionización.",
            "Aumento de la temperatura.",
            "Excitación de luminiscencia en algunos sólidos."
        ],
        "correctAnswers": "Excitación de luminiscencia en algunos sólidos."
    },
    {
        "question": "La radiación que logra atravesar la coraza de plomo en la que está encapsulado el tubo recibe el nombre de:",
        "answers": [
            "Radiación de fuga.",
            "Radiación dispersa.",
            "Radiación inútil.",
            "Radiación Compton."
        ],
        "correctAnswers": "Radiación de fuga."
    },
    {
        "question": "¿El poder de penetración de una radiación X está relacionada con?",
        "answers": [
            "Tensión aplicada (kilovoltaje).",
            "La distancia foco-película.",
            "Corriente del tubo (miliamperaje).",
            "Tiempo."
        ],
        "correctAnswers": "Tensión aplicada (kilovoltaje)."
    },
    {
        "question": "¿Cuál de estas afirmaciones es correcta?",
        "answers": [
            "El cátodo incluye filamento y circuitos eléctricos asociados para conseguir intensidad de corriente (mA).",
            "El desplazamiento de los electrones del ánodo al cátodo se produce por la diferencia de potencial entre ellos.",
            "En el cátodo se produce la interacción de los electrones procedentes del ánodo.",
            "El cátodo está formado siempre por dos filamentos."
        ],
        "correctAnswers": "El cátodo incluye filamento y circuitos eléctricos asociados para conseguir intensidad de corriente (mA)."
    },
    {
        "question": "El ánodo rotatorio",
        "answers": [
            "Todas son correctas",
            "Enfría más rápido el ánodo",
            "Aumenta el área del foco real en la mancha focal",
            "Dispersa mejor el calor"
        ],
        "correctAnswers": "Todas son correctas"
    },
     {
        "question": "El contraste",
        "answers": [
            "Se define como nivel de ennegrecimiento de la imagen.",
            "Es independiente del kV aplicado.",
            "Es menor cuanto menos sea el Kv.",
            "Se define como la capacidad de diferenciar las imágenes de dos objetos muy cercanos."
        ],
        "correctAnswers": "Se define como nivel de ennegrecimiento de la imagen."
    },
    {
        "question": "¿Cuál de estas afirmaciones no es correcta?",
        "answers": [
            "Tiene bajo efecto termoiónico",
            "El ánodo es un material de alto Z",
            "Tiene alto punto de fusión",
            "Posee alta conductividad térmica"
        ],
        "correctAnswers": "Tiene bajo efecto termoiónico"
    },
    {
        "question": "La relación en Dosis/Efectos en los efectos deterministas es.",
        "answers": [
            "Lineal.",
            "Constante.",
            "Exponencial.",
            "Lineal cuadrática."
        ],
        "correctAnswers": "Lineal."
    },
     {
        "question": "Los efectos probabilísticos se caracterizan por",
        "answers": [
            "Sus efectos son independientes de la dosis recibida.",
            "De naturaleza somática o hereditaria.",
            "Lesión letal de una o pocas células.",
            "Todas son correctas."
        ],
        "correctAnswers": "Todas son correctas."
    },
     {
        "question": "La fase del ciclo reproductivo más sensible a la radiación es",
        "answers": [
            "G1 (Gap 1).",
            "Meiosis.",
            "Fase S (síntesis DNA).",
            "M (Mitosis)."
        ],
        "correctAnswers": "M (Mitosis)."
    },
    {
        "question": "El tiempo de interacción de radiación X a nivel celular es",
        "answers": [
            "Inexistente.",
            "Intenso.",
            "Instantáneo (10-17 s).",
            "Prolongado."
        ],
        "correctAnswers": "Instantáneo (10-17 s)."
    },
    {
        "question": "La acción indirecta a nivel celular se produce por.",
        "answers": [
            "Todas las anteriores.",
            "Las reacciones químicas que producen los radicales libres, pudiendo causar varias lesiones en la célula.",
            "La absorción de la energía disipada en el medio intracelular (principalmente el agua, ya que la célula está formada por un 75-80% de agua).",
            "La creación de radicales libres al interaccionar la radiación con la molécula de agua."
        ],
        "correctAnswers": "Todas las anteriores."
    },
     {
        "question": "Una población de células es muy radiosensible cuando",
        "answers": [
            "A altas dosis de radiación mueren una fracción importante de la misma.",
            "A dosis moderadas de radiación muere una baja fracción de la misma.",
            "Radiación de alta LET mata una fracción importante de la misma.",
            "A bajas dosis de radiación muere una fracción importante de la misma."
        ],
        "correctAnswers": "A bajas dosis de radiación muere una fracción importante de la misma."
    },
    {
        "question": "¿Cuál de estas afirmaciones no es correcta?",
        "answers": [
            "La interacción de la radiación en una célula es de carácter no selectivo.",
            "Los efectos y acciones de las radiaciones siempre se consideran de tipo LESIVO, ya que ocasiona una lesión o pérdida de información en el material genético.",
            "La interacción de la radiación con las células es función de probabilidad.",
            "Los cambios producidos en las células, tejidos y órganos no son únicos, son específicos."
        ],
        "correctAnswers": "Los cambios producidos en las células, tejidos y órganos no son únicos, son específicos."
    },
     {
        "question": "En función del número de células que se ven afectadas por la radiación los efectos se clasifican como",
        "answers": [
            "Efectos deterministas y estocásticos.",
            "Efectos estocásticos y probabilísticos.",
            "Efectos somáticos y hereditarios.",
            "Efectos deterministas y somáticos."
        ],
        "correctAnswers": "Efectos deterministas y estocásticos."
    },
     {
        "question": "El mecanismo de interacción de los efectos deterministas.",
        "answers": [
            "Da lugar a un alto número de muertes celulares.",
            "Da lugar a un bajo número de muertes celulares.",
            "Es independiente el número de muertes celulares de la dosis recibida.",
            "Es probabilista."
        ],
        "correctAnswers": "Da lugar a un alto número de muertes celulares."
    },
    {
        "question": "En las instalaciones de radiodiagnóstico dental...",
        "answers": [
            "No aplica el RD 1976/1999, de 23 de diciembre, por el que se establecen los criterios de calidad en radiodiagnóstico.",
            "Es obligatoria la evaluación de la dosis a paciente de acuerdo con lo contemplado en el RD 1085/2009.",
            "Se ha de evaluar de la dosis a paciente al menos de las exploraciones más frecuentes de acuerdo con lo contemplado en el RD 1976/1999.",
            "No es obligatoria la evaluación de la dosis a paciente de acuerdo con lo contemplado en el RD 1976/1999, aunque es recomendable."
        ],
        "correctAnswers": "Se ha de evaluar de la dosis a paciente al menos de las exploraciones más frecuentes de acuerdo con lo contemplado en el RD 1976/1999."
    },
    {
        "question": "¿El programa de protección radiológica, que constará por escrito debe contemplar?",
        "answers": [
            "Medidas de prevención.",
            "Medidas de protección de datos.",
            "Medidas de vigilancia.",
            "Medidas administrativas.",
            "Medidas de control."
        ],
        "correctAnswers": [
            "Medidas de prevención.",
            "Medidas de vigilancia.",
            "Medidas administrativas.",
            "Medidas de control."
        ]
    },
    {
        "question": "Los equipos de radiodiagnóstico dental:",
        "answers": [
            "El colimador debe tener una longitud menor de 20 cm.",
            "Deben tener un kilovoltaje mayor o igual a 50 kV.",
            "Deben tener un kilovoltaje mayor o igual a 60 kV.",
            "El cable extensible debe ser como máximo de 2 m de longitud."
        ],
        "correctAnswers": "Deben tener un kilovoltaje mayor o igual a 60 kV."
    },
      {
        "question": "En los equipos de radiografía intraoral:",
        "answers": [
            "El uso de delantales plomados es para la protección del paciente.",
            "El tiempo de exposición se fijará en función de la pieza dental que queramos radiografiar y la complexión del paciente.",
            "El kilovoltaje y miliamperaje son siempre variables.",
            "El disparador del equipo nunca puede encontrarse fuera de la sala donde está situado el equipo."
        ],
        "correctAnswers": "El tiempo de exposición se fijará en función de la pieza dental que queramos radiografiar y la complexión del paciente."
    },
    {
        "question": "En las clínicas dentales, estamos expuesto a un riesgo radiológico de:",
        "answers": [
            "Todas las anteriores.",
            "Contaminación.",
            "Irradiación externa.",
            "Irradiación interna."
        ],
        "correctAnswers": "Irradiación externa."
    },
     {
        "question": "¿La sala de rayos X intraoral debe estar clasificada como?",
        "answers": [
            "Zona Vigilada, señal de color Gris.",
            "Zona Controlada de Permanencia Limitada, señal de color Verde.",
            "Zona controlada, señal de color Gris.",
            "Zona controlada, señal de color Verde."
        ],
        "correctAnswers": "Zona controlada, señal de color Verde."
    },
     {
        "question": "¿Los trabajadores expuestos en clínicas dentales deben utilizar?",
        "answers": [
            "No es necesario el uso de dosímetro.",
            "Siempre Dosimetría Individual.",
            "Siempre Dosimetría de Área.",
            "Dosimetría Individual o de Área."
        ],
        "correctAnswers": "Dosimetría Individual o de Área."
    },
    {
        "question": "¿La clasificación de una sala de rayos X con un equipo CBCT debe ser?",
        "answers": [
            "Zona controlada de permanencia reglamentada.",
            "Zona controlada de permanencia limitada.",
            "Zona Vigilada.",
            "Zona controlada de permanencia libre."
        ],
        "correctAnswers": "Zona controlada de permanencia libre."
    },
    {
        "question": "Es obligatorio disponer de un cartel de aviso a embarazadas por el riesgo de irradiación en",
        "answers": [
            "Gabinete.",
            "Pasillo.",
            "Sala de espera.",
            "Sala del panorámico."
        ],
        "correctAnswers": "Sala de espera."
    },
    {
        "question": "El Real Decreto que establece los criterios de calidad en radiodiagnóstico es.",
        "answers": [
            "RD 783/2001.",
            "RD 601/2019.",
            "RD 1085/2009.",
            "RD 1976/1999."
        ],
        "correctAnswers": "RD 1976/1999."
    },
     {
        "question": "El Real Decreto 1085/2009, regula.",
        "answers": [
            "La instalación y utilización de aparatos de rayos X con fines de diagnóstico médico.",
            "La Protección Sanitaria contra Radiaciones Ionizantes.",
            "La justificación del uso de las radiaciones ionizantes de las personas con ocasión de exposiciones médicas.",
            "Los criterios de calidad de radiodiagnóstico."
        ],
        "correctAnswers": "La instalación y utilización de aparatos de rayos X con fines de diagnóstico médico."
    },
    {
        "question": "El Real Decreto 601/2019, regula.",
        "answers": [
            "La Protección Sanitaria contra Radiaciones Ionizantes.",
            "Los criterios de calidad de radiodiagnóstico.",
            "La instalación y utilización de aparatos de rayos X con fines de diagnóstico médico.",
            "La justificación y optimización del uso de las radiaciones ionizantes para la protección radiológica de las personas con ocasión de exposiciones médicas."
        ],
        "correctAnswers": "La justificación y optimización del uso de las radiaciones ionizantes para la protección radiológica de las personas con ocasión de exposiciones médicas."
    },
     {
        "question": "¿Para aquellos trabajadores que trabajen en zona controlada es obligatorio el uso de?",
        "answers": [
            "Dosímetro de área.",
            "Todas son correctas.",
            "Dosímetro de abdomen.",
            "Dosímetro personal."
        ],
        "correctAnswers": "Dosímetro personal."
    },
    {
        "question": "El Reglamento de Protección Sanitaria contra radiaciones ionizantes es aplicable a:",
        "answers": [
            "Centrales Nucleares, instalaciones de radiografía industrial e instalaciones de cobaltoterapia.",
            "Instalaciones de radiodiagnóstico médico y veterinario.",
            "A todas las instalaciones mencionadas les es aplicable el Reglamento.",
            "Instalaciones médicas militares y del INSALUD."
        ],
        "correctAnswers": "A todas las instalaciones mencionadas les es aplicable el Reglamento."
    },
    {
        "question": "Una clínica veterinaria con un equipo de rayos X tendrá la consideración de:",
        "answers": [
            "Instalación radiactiva de 3ª categoría.",
            "Instalación radiactiva de radiodiagnóstico especial.",
            "Instalación radiactiva de 2ª categoría.",
            "Instalación radiactiva de 1ª categoría."
        ],
        "correctAnswers": "Instalación radiactiva de 3ª categoría."
    },
    {
        "question": "Para personas en formación y estudiantes, el límite de dosis equivalente para el cristalino será de.",
        "answers": [
            "15 mSv por año oficial.",
            "No existe límite.",
            "5 mSv por año oficial.",
            "1 mSv por año oficial."
        ],
        "correctAnswers": ["15 mSv por año oficial."]
    },
    {
        "question": "Una sala de rayos X convencional para radiodiagnóstico general se clasifica como.",
        "answers": [
            "Zona vigilada.",
            "Ninguna de las anteriores.",
            "Zona controlada de libre acceso.",
            "Zona de libre acceso."
        ],
        "correctAnswers": "Zona controlada de libre acceso."
    },
    {
        "question": "De las siguientes directivas europeas ¿cuáles se encuentran en vigor actualmente?",
        "answers": [
            "2013/59/Euratom.",
            "2003/122/Euratom.",
            "90/641/Euratom.",
            "96/29/Euratom.",
            "97/43/Euratom.",
            "89/618/Euratom."
        ],
        "correctAnswers": "2013/59/Euratom."
    },
    {
        "question": "El Real Decreto que regula la instalación y utilización de equipos de rayos X es el.",
        "answers": [
            "RD 783/2001.",
            "RD 1976/1999.",
            "RD 601/2019.",
            "RD 1085/2009."
        ],
        "correctAnswers": "RD 1085/2009."
    },
    {
        "question": "El objetivo del R.D. 1029/2022 es.",
        "answers": [
            "Regular el régimen de autorizaciones administrativas, para IINN e IIRR, y otras actividades específicas relacionadas con la aplicación de radiaciones ionizantes.",
            "La utilización de equipos e instalaciones de rayos X, con fines de diagnóstico médico, incluyendo el uso médico-legal y veterinario.",
            "Establecer normas básicas de protección radiológica para prevenir la producción de efectos biológicos deterministas y limitar la probabilidad de incidencia de efectos estocásticos hasta valores considerados aceptables.",
            "Establecer criterios de calidad en radiodiagnóstico para asegurar optimización en la obtención de imágenes."
        ],
        "correctAnswers": "Establecer normas básicas de protección radiológica para prevenir la producción de efectos biológicos deterministas y limitar la probabilidad de incidencia de efectos estocásticos hasta valores considerados aceptables."
    },
    {
        "question": "En una instalación de radiodiagnóstico y/o radiactiva:",
        "answers": [
            "No pueden trabajar mujeres embarazadas cuyo embarazo se encuentre en los primeros cuarenta días de gestación.",
            "No pueden trabajar mujeres embarazadas.",
            "No pueden trabajar mujeres con capacidad de procrear.",
            "Ninguna de las afirmaciones es cierta."
        ],
        "correctAnswers": "Ninguna de las afirmaciones es cierta."
    },
    {
        "question": "Indicar cuáles de las siguientes funciones NO son de competencia del Consejo de Seguridad Nuclear:",
        "answers": [
            "Imponer sanciones por comisión de infracciones.",
            "Conceder y renovar licencias y acreditaciones.",
            "Realizar inspecciones sobre las actividades radiológicas autorizadas.",
            "Cobrar tasas por los servicios prestados."
        ],
        "correctAnswers": "Imponer sanciones por comisión de infracciones."
    },
    {
        "question": "Los efectos de la radiación siempre se consideran de carácter lesivo porque.",
        "answers": [
            "Ninguna es correcta.",
            "Nunca ocasionan lesión o pérdida de información genética.",
            "Siempre se produce un daño a la célula y nunca un beneficio.",
            "Las acciones sobre la célula nunca son dañinas."
        ],
        "correctAnswers": "Siempre se produce un daño a la célula y nunca un beneficio."
    },
    {
        "question": "De las siguientes afirmaciones, ¿cuáles son ciertas?",
        "answers": [
            "Por encima de la dosis umbral para la aparición de efectos no estocásticos, la gravedad del daño aumenta al aumentar la dosis.",
            "Los efectos estocásticos pueden manifestarse en los descendientes de la persona irradiada.",
            "Los efectos deterministas son el resultado de la muerte de células.",
            "La probabilidad de aparición de un cáncer debido a la radiación es un efecto determinista."
        ],
        "correctAnswers": [
            "Por encima de la dosis umbral para la aparición de efectos no estocásticos, la gravedad del daño aumenta al aumentar la dosis.",
            "Los efectos estocásticos pueden manifestarse en los descendientes de la persona irradiada.",
            "Los efectos deterministas son el resultado de la muerte de células."
        ]
    },
     {
        "question": "En una mutación, las células que pueden verse afectadas son",
        "answers": [
            "Cualquier tipo de célula.",
            "Células somáticas.",
            "Células germinales.",
            "Las células indiferenciadas únicamente."
        ],
        "correctAnswers": "Cualquier tipo de célula."
    },
     {
        "question": "La gravedad de los efectos estocásticos es.",
        "answers": [
            "Dependiente de la dosis.",
            "Dependiente del momento de irradiación.",
            "Independiente de la dosis.",
            "Independiente del momento de irradiación."
        ],
        "correctAnswers": "Independiente de la dosis."
    },
    {
        "question": "Las medidas fundamentales de protección contra la radiaciones se tomaron fundamentalmente…",
        "answers": [
            "A partir de la creación de la comisión internacional de protección contra los rayos x y el radio.",
            "Antes de 1928, tras la aparición de muchos casos de cancer.",
            "A partir de 1950, con la creación de la ICRP."
        ],
        "correctAnswers": "A partir de la creación de la comisión internacional de protección contra los rayos x y el radio."
    },
    {
        "question": "Los efectos de la radiación sobre la célula",
        "answers": [
            "El daño será mayor cuanto más diferenciada se encuentre la célula.",
            "Los factores que agravan los efectos son sólo biológicos.",
            "Dependerá del lugar de la célula donde se produzca la interacción con la radiación ionizante.",
            "Siempre son los mismos, independientemente del tipo de célula y su sensibilidad a la radiación."
        ],
        "correctAnswers": "Dependerá del lugar de la célula donde se produzca la interacción con la radiación ionizante."
    },
    {
        "question": "De las siguientes afirmaciones, sobre los efectos somáticos inmediatos, señala las que son ciertas:",
        "answers": [
            "Se pueden manifestar tanto en un tejido en concreto o sobre todo el cuerpo.",
            "Se trata de efectos estocásticos.",
            "Se trata de efectos deterministas.",
            "Su gravedad varía con la dosis."
        ],
        "correctAnswers": [
            "Se pueden manifestar tanto en un tejido en concreto o sobre todo el cuerpo.",
            "Se trata de efectos deterministas.",
            "Su gravedad varía con la dosis."
        ]
    },
    {
        "question": "Los efectos biológicos estocásticos (genéticos) de las radiaciones se producen con:",
        "answers": [
            "Cualquier dosis absorbida.",
            "Fotones gamma exclusivamente.",
            "Dosis absorbidas superiores a ciertos valores umbrales.",
            "Dosis absorbidas muy altas."
        ],
        "correctAnswers": "Cualquier dosis absorbida."
    },
    {
        "question": "El mecanismo de acción de interacción radiación-célula más probable es.",
        "answers": [
            "Acción Directa.",
            "Acción indirecta.",
            "Ambas por igual.",
            "Ninguna de las dos."
        ],
        "correctAnswers": "Acción indirecta."
    },
     {
        "question": "¿El fotón?",
        "answers": [
            "Se caracteriza por su frecuencia y tiene un comportamiento corpuscular.",
            "Es una partícula que exclusivamente tiene un comportamiento ondulatorio.",
            "Tiene masa distinta de cero.",
            "Existe en reposo."
        ],
        "correctAnswers": "Se caracteriza por su frecuencia y tiene un comportamiento corpuscular."
    },
    {
        "question": "¿Cuál de estos se basa en el fenómeno físico de la excitación?",
        "answers": [
            "Contador proporcional.",
            "contador Geiger.",
            "Detector de centelleo.",
            "Cámara de ionización."
        ],
        "correctAnswers": "Detector de centelleo."
    },
    {
        "question": "Los tres detectores de ionización gaseosa son.",
        "answers": [
            "Cámara de ionización, contador proporcional y Geiger.",
            "Cámara de ionización, de fisión y de fusión.",
            "Cámara de excitación, de disociación y de fusión.",
            "Cámara de disociación, de ionización y de Geiger."
        ],
        "correctAnswers": "Cámara de ionización, contador proporcional y Geiger."
    },
     {
        "question": "¿Cuál de los siguientes tipos de detector no se basa su funcionamiento en la producción directa de carga?",
        "answers": [
            "Contadores proporcionales.",
            "Detectores de Semiconductores.",
            "Detectores de centelleo.",
            "Contadores Geiger."
        ],
        "correctAnswers": "Detectores de centelleo."
    },
    {
        "question": "Las desventajas de los dosímetros de película.",
        "answers": [
            "No son equivalentes a tejido humano.",
            "No son reutilizables.",
            "El proceso de revelado es costoso y tóxico.",
            "Todas las anteriores."
        ],
        "correctAnswers": "Todas las anteriores."
    },
    {
        "question": "Los principales efectos que producen los rayos X al atravesar la materia son:",
        "answers": [
            "Disociación de la materia o ruptura molecular.",
            "Producción de carga o ionización.",
            "Aumento de la temperatura.",
            "Excitación de luminiscencia en algunos sólidos."
        ],
        "correctAnswers": "Excitación de luminiscencia en algunos sólidos."
    },
    {
        "question": "El dosímetro de termoluminescencia.",
        "answers": [
            "Sólo se usa como dosimetría personal.",
            "Necesita baterías para su funcionamiento.",
            "Es la dosimetría autorizada en España.",
            "No se usa, ya que se prioriza el uso del de película."
        ],
        "correctAnswers": "Es la dosimetría autorizada en España."
    },
    {
        "question": "El hecho de que los gases sean conductores de la electricidad al ser atravesados por la radiación se puede aprovechar para:",
        "answers": [
            "Construir detectores de radiación.",
            "Refrigerar los equipos de rayos X.",
            "Refrigerar el transformador del equipo.",
            "Proteger contra la radiación."
        ],
        "correctAnswers": "Construir detectores de radiación."
    },
    {
        "question": "Los dosímetros de película tienen la ventaja",
        "answers": [
            "Mantiene un registro permanente.",
            "Son baratos.",
            "Todas las anteriores.",
            "Son pequeños."
        ],
        "correctAnswers": "Todas las anteriores."
    },
    {
        "question": "El dosímetro de luminescencia se clasifica como.",
        "answers": [
            "Detector inmediato de ionización gaseosa.",
            "Detector retardado de ionización.",
            "Detector retardado de excitación.",
            "Detector inmediato de excitación."
        ],
        "correctAnswers": "Detector retardado de excitación."
    },
    {
        "question": "Los dosímetros personales.",
        "answers": [
            "Miden dosis equivalentes profundas Hp(0,10).",
            "Deben estar supervisados por Empresas Autorizadas por el CSN.",
            "Miden dosis equivalente superficial Hp(0,07).",
            "Todas las anteriores."
        ],
        "correctAnswers": "Todas las anteriores."
    },
{
        "question": "La dosimetría ambiental",
        "answers": [
            "Se usan dispositivos que llevan cada trabajador permanentemente mientras realizan la actividad.",
            "Da medida mensual de las dosis acumuladas por cada individuo durante el trabajo.",
            "Ninguna es correcta.",
            "Se usa para registrar las dosis en determinados puntos clave de la instalación radiactiva."
        ],
        "correctAnswers": "Se usa para registrar las dosis en determinados puntos clave de la instalación radiactiva."
    },    
    {
        "question": "Los principales efectos que producen los rayos X al atravesar la materia son..",
        "answers": [
            "Excitación de luminiscencia en algunos sólidos.",
            "Producción de carga o ionización.",
            "Aumento de la temperatura.",
            "Disociación de la materia o ruptura molecular."
        ],
        "correctAnswers": [
            "Excitación de luminiscencia en algunos sólidos.",
            "Producción de carga o ionización.",
            "Disociación de la materia o ruptura molecular."
        ]
    }

]